深入湯家驊大埔5千呎別墅 細訴與譚詠麟夾Band歲月

新冠肺炎疫情期間，留家抗疫成為日常，不少娛樂圈藝人的豪宅因而「意外曝光」，但政界人物的「安樂窩」卻甚少展露在鏡頭之前。政情新系列《政壇查家宅》，特意走訪政界中人大宅，為大家揭開他們鮮為人知的一面。

系列首集，記者拜訪行政會議成員、資深大律師湯家驊位於大埔康樂園的5千呎別墅。平日雄辯滔滔的湯家驊，原來亦有「文青」一面，家中收藏大量畫作、瓷偶，彷如小型展覽館。這名與政壇關係密不可分的大狀，年輕時更是一名電子琴好手，曾在機緣巧合下更認識了譚詠麟，一起組成Galaxy樂隊。

事隔多年，湯家驊再次拿起結他，唱出許冠傑名曲《鐵塔凌雲》：「自由神像，在遠方迷霧.....」，如果時光倒流，湯家驊沒選擇到英國攻讀法律，今日的「溫拿五子」，又會否有他的身影？

Lladro瓷偶藏量全港之冠
時光機回到1980年代，當時25歲的湯家驊自英國修畢法律回流香港後，與妻子先買入位於北角的物業，其後在偶然機會下，得知許冠傑正出售位於西貢相思灣的村屋，由於兩人是朋友，許答應以24萬元平價「割愛」，「一住就住了十幾年」。及後應妻子要求，兩人遷至大埔康樂園大宅，並居住至今。

甫踏進湯家驊大宅，記者即被大型盆景、錦鯉池所吸引，湯家驊說，自80年起入住已有養錦鯉，他喜歡閒時欣賞盆景，尋找片刻寧靜。再走進屋內，大宅幾乎被中外名畫、藝術品所包圍，他笑言家中幾乎沒有一幅「乾淨」的牆壁，皆因掛滿大大小小的畫作，藏量之多，令人猶如置身藝術館。

走進飯廳，數十個一字排開的瓷偶公仔瞬即吸引了記者的眼球，原來是西班牙品牌Lladro的出品。湯家驊說，妻子鍾情此系列瓷偶，家中藏品數量相信是全港之冠，又透露西班牙廠方曾多次表示希望到訪家中拍攝藏品，但因兩人不欲過分高調而婉拒。

花園逾千呎 疫情期間散步當出街
要談到湯家驊的「最愛」，相信非屋外的逾千呎花園莫屬。與湯家驊一樣，這個花園一樣受爭議：事源花園在買入時原有一個小泳池，但後來被揭發原來是僭建項目，湯家驊當時為釋除疑慮，即填為平地。現時花園種滿大小植物，更有兩棵茂盛大樹，湯家驊笑言，碰巧疫情期間不能外出，兩口子為了呼吸新鮮空氣，「到花園走兩個圈就當出了街」。

隨著兒子在婚後搬離大宅，現時伴隨兩口子的除了傭工，還有雪橇犬Arrow。Arrow由湯家驊在「庇護之家」領養回家，他形容與Arrow一見如故，「帶牠出外散步時又很痴我，所以決定要領牠回家」。湯家驊是愛狗之人，自在英國回港後就有養狗，從不間斷，他說喜歡養大狗多於小狗，在鏡頭前表現活躍、跳跳紮的Arrow，是他現時唯一愛犬。

放下結他的無奈 法律與娛樂圈「二揀一」
記者眼前這位資深大律師，從政生涯峰迴路轉，從有份創立公民黨到心灰意冷，之後另起爐灶成立走中間路線的「民主思路」，再於4年前加入行政會議，成為林鄭智囊，與政壇關係密不可分。可是沒太多人知道，湯家驊也曾是樂壇一分子，在中學時期曾與譚詠麟「夾band」，擔任電子琴手，「灣仔酒吧同尖沙咀夜總會，我幾乎都彈過晒」。

自言熱愛音樂的湯家驊，為何會與譚詠麟「邂逅」？他憶述，在一次筲箕灣的表演中，「阿麟」邀約他一齊「夾band」，兩人一拍即合，合組Galaxy樂隊，但兩年後拆夥，譚詠麟與陳友、彭健新等合組溫拿樂隊的前身Loosers。而湯家驊在大學教授勸勉下，要在法律與娛樂事業之間「二揀一」，他最終無奈選擇放下電子琴，走上修讀法律學的漫長道路。

年屆古稀，湯家驊應記者要求，在鏡頭前重拾已放下多年的結他，即使聲線已不復當年，但技巧依然純熟：「每一個晚上，我將會遠望，無涯星海點點星光......」。回頭一看，倘他當年選擇踏上歌手之路，今日在娛樂版出現的「湯家驊」，又會否如撐警的「譚校長」一樣，注定成為爭議人物？

有冇幻幻地下室？

僭建？

11哥

同撚伯一齊扑細路？

如果Biden係香港人，佢地應該會係好好嘅朋友

5000尺都可以咁無空間感

會創立香港保護女童會

呢班友真好有錢
佢哋見到立法會討論咩最底工資加2蚊會唔會笑出聲

點解可以咁撚有錢

衰十一衰得咁有錢

分d俾窮人先係

咁大間每日可以玩幾多幼幼
我都想入黨扮中立了

有隻米奇老鼠公仔
唔知用嚟做咩既呢

玩幻幻最佳地點

仲要死拗爛拗先加到

連樣都似

好多雜物

五千尺可以淚灑幾多次

咁大間屋，攬炒不了

淚灑駛撚錢咩
呢d野通常對家比哂

聽講女士求助湯渣，要上床先肯接case

連登仔

發現帝國主義勢力

now政情不務正業？

TRUE

d野放得太多,
d畫掛到全撚部都係

唔知呢張BB櫈有幾多個細路女坐過呢?

原來係01
唔怪得不務正業
做洗白訪問

自膠

十一哥以前讀書好撚癲
hku oxford全部都係全系第一

約埋矮仔同痰伯

讀書動力係咪第日可以食幻幻

幻幻樂隊

點解望落咁細咁冇空間？

過來叔叔到，一齊玩米奇

講呢d
轉投左陣營 大把水啦

本身大律師加之前做議員
宜家行會
一個月有無半球

維尼呢？？

十一登 × 賀錦鯉

隻米奇公仔得一個功用

奶共囉。
無錢收會奶得咁落力

5000尺擺撚哂銀紙入去阻住哂咪無位
利申好撚葡萄

應該有個地下室收埋D幻幻係度

平日雄辯滔滔的湯家驊，原來亦有「XX」一面，家中收藏大量XX

十一哥

眼殘，睇錯左Lladro做Lolita

十一哥都幾慘
睇番佢既一生
一定係有痛腳比人渣住先變成咁

細訴玩幻幻歲月

此時此「處」恥毛樣

全部外國名畫，呢條口講愛國既死漢奸。

uncle eleven

我明譚伯點解要唱幻影啦

米系=,=我住百幾呎龍床盤油曬白色又多鏡空間感十足>3<

有錢人屋企嚟講
佢雜物多到呢
之前偶然有一次機會
去過某70年代歌星屋企
又係幾千呎嗰d
再望自己屋企
覺得自己間屋只係佢地嘅一間雜物房

奶左咁多年奶番黎

幻幻畫作？

幅大畫我硬係覺得好似孽瘤

敗登同十一哥幾時一齊crossover
美港保護兒童大聯盟
愛兒力
十一同樂會

入面應該有神秘房

佢點面對佢屋企人？

好核突

隻米奇好恐怖

50 Shades of Ronnie

淚灑雪廠街

一見到堆所謂藝術品就形住係攞黎洗黑錢

成屋都係幻幻飾物。。。。

一齊傾去邊叫雞

走進飯廳，數十個一字排開的瓷偶公仔瞬即吸引了記者的眼球

點解唔見幻幻既？

佢真係堅料來
全部第一加SC
好明顯隻痛腳俾人捉住
先會講啲毫無邏輯既野

5千尺，
有3千尺係樓梯位

撚伯 企開啲 唔識你